# Schließung
Ich habe mich zur Schließung sämtlicher Projekte hier auf Gitlab entschlossen, da ich nicht willens bin, totalitäre, religiös-fundamentalistische, faschistische, anti-demokratische Regimes zu unterstützen. 
Dazu zählt auch die Unterstützung ihrer Steuerzahler. Ich bin mir zwar bewusst, dass Gitlab sehr wenig Steuern zahlt (wenn überhaupt), jedoch möchte ich mit dieser Vorgehensweise verhindern, dass Gitlab
auch nur das kleinste bisschen Sichtbarkeit durch meine Inhalte erhält und diese eventuell für das Training einer sogenannten KI einsetzen kann. Ich möchte auch erklären, dass ich das nicht tue, weil 
Trump 2024 die Wahl gewonnen hat. Ich tue das, weil die USA schon seit langem die in Deutschland so oft beschworene westliche Wertegemeinschaft verlassen hat. Das begann bereits vor den Golfkriegen,
setzte sich mit dem War on Terror fort und wurde ergänzt durch systematischen Rassismus und Unterdrückung der Frauen. Schon seit langem ist die Rechtsstaatlichkeit in den USA nur mehr eine leere Phrase - 
besonders herausragende Fakten, die dies untermauern sind die Tatsache, dass amerikanische "Gesetzeshüter" inzwischen routinemäßige Folterungen vornehmen, die andauernde Existenz von Guantanamo, Fisa-Geheimgerichte und vieles mehr.
Insofern begreife ich die zweite Wahl Trumps nur als den (vorerst) letzten Schritt einer Entwicklung, an der Demokraten genausoviel Anteil haben wie Republikaner. Aber dieser Schritt war für mich der eine, der
die Linie im Sand übertrat.

Ich möchte diese Aussagen nicht verstanden wissen als "ich habe recht" oder gar ein "Folgt mir!". Jeder hat seine eigene Verantwortung und niemand ist verpflichtet, mir zuzustimmen oder gar eine ähnlich 
sinnlose und leere Geste zu vollführen. Ich denke, viele werden diesen Schritt als solche ansehen. Viele werden - laut oder im Stillen - den Entwicklungen in Ungarn, Italien, Frankreich, den USA oder auf kommunaler Ebene
in Deutschland zustimmen. Manche werden einfach weitermachen wie bisher. Viele werden bessere Varianten des Protests finden. 

Wenn und sobald ich einen Zufluchtsort für meine Open-Source-Bemühungen gefunden habe, werde ich dies auf meinem Mastodon-Konto mitteilen.

# Closure
I have decided to close all projects here on Gitlab because I am not willing to support totalitarian, religious-fundamentalist, fascist, anti-democratic regimes.
This also includes supporting their taxpayers. I am aware that Gitlab pays very little taxes (if any), but with this approach I want to prevent Microsoft
from gaining even the slightest bit of visibility through my content and possibly using it to train any so-called AIs. I would also like to explain that I am not doing this because
Trump won the election in 2024. I am doing this because the USA has long since left the Western community of values ​​that is so often invoked in Germany. 
This began before the Gulf Wars, continued with the War on Terror and was supplemented by systematic racism and the oppression of women. 
The rule of law in the USA has long been nothing more than an empty phrase - particularly outstanding facts that underline this are the fact that American 
"law enforcement officers" now routinely carry out torture, the ongoing existence of Guantanamo, FISA secret courts and much more.
In this respect, I see Trump's second election as only the (for now) last step in a development in which Democrats have just as much to do as Republicans. But for me this step was the one that
crossed the line in the sand.

I do not want these statements to be understood as "I am right" or even a "Follow me!". Everyone has their own responsibility and no one is obliged to agree with me or even to make a similarly
senseless and empty gesture. Many will see this action as such, I am sure. Many will - loudly or quietly - agree with the developments in Hungary, Italy, France, the USA or at the local level
in Germany. Some will simply carry on as before. Many will find better ways of protesting.

If and when I will have found a haven for my open source efforts, I will communicate this on my mastodon account.

